政治運動，唔應該由議會中人話事

一個撐言論自由嘅集會，點解一個議員助理會有權決定其他人可唔可以上台講嘢呢？大會嘅答案係，因為民主派議員係集會主辦方。

問題係，嚴格嚟講，依個主辦方同件事有幾大關係呢？件事唔係晌立法會入邊發生，我亦都冇聽聞民主派議員話利用議員職權去搞啲大型跟進動作。如果純粹只係提供後勤支援，就可以令派系有篩選邊個可以上台講嘢嘅權利，咁依個交易都真係太著數。

而依種著數，其實議會中人都攞咗十幾廿年。

－－－

議會政治本質上係有好多嘅限制。議員做事需要循規蹈矩，唔係小則失去選民支持，大則冇咗個議席。正正係因為限制太多空間太少，政治運動就唔應該由議會中人作為領導，因為咁樣只會俾一個個框架抹殺運動走向嘅可能性。政治運動更加要同議會中人保持一定距離，先可以晌適當時候「夾」班議員做嘢。

由大局出發嚟講，議席係應該為民主運動服務，而絕對唔係掉番轉，因為要保住個議席，令到民主運動依樣唔做得、果樣唔做得。尤其係而家，議員晌議會可以做到嘅嘢唔多，就更加唔應該對民主運動嘅方式太多指手劃腳。

－－－

嚟到依度，相信如果再問議員助理有冇權決定集會邊個上台講嘢，大家都應該知我嘅答案會係乜啦。

推下.

泛民打手食魚有魚味, 收手啦，你簡直侮辱咗戴耀庭同言論自由

LIHKG @ Android

多謝關sir推post.